九龍城民政專員 蔡敏君 閪到一個點

（獨媒報導）九龍城區議會下午開會，民主派提出要求盡快進行第七屆立法會選舉和關注傳媒查冊，但兩份文件均遭民政處DQ。九龍城民政事務專員蔡敏君更「壁咚」區議會主席蕭亮聲，禁止討論不符合《區議會條例》的內容，會議同場加映九龍城署理指揮官拉隊走佬。

⋯⋯在進入「要求盡快進行香港特別行政區第七屆立法會換屆選舉」的議程時，蔡敏君先舉手要求發言，但未獲理會。她遂再走到九龍城區議會主席、民主黨蕭亮聲面前，「壁咚」他要求發言。蕭亮聲要求蔡敏君，先待提呈文件的任國棟完成發言，但她拒絕，最後更霸王硬上弓開咪。

在今年已取消的立法會選舉中，蔡敏君DQ了前香港眾志秘書長黃之鋒。她在出任九龍城民政事務專員後，已至少三次拉隊離開。在會議上，主席蕭亮聲要求先讓議員完成發言，但蔡敏君未有理會，表示該項議程已超出《區議會條例》的範圍，「自己唔會聽」。在爭拗期間，民建聯主席李慧琼趁機離開會議室，其餘建制派逐一跟隨離開，包括何顯明、張景勛、潘國華和何華漢等人。

⋯⋯區議會副主席鄺葆賢表示，民政處明顯是「人哋得，我哋就唔得」，指九龍城區議會過往同曾討論最低工資和動物法。鄺葆賢坐在蔡敏君身旁，在發言期間一直望住對方，斥行政長官林鄭月娥在昨日公佈施政報告時，「多謝全世界，都無多謝香港人。」她呼籲港人繼續發聲，和要將不公義的事情記住和對身邊人作講解。

曾健超不滿「雞翼就討論得」

曾健超同加入戰團，不滿何顯明提出的「要求政府對進口急凍食品實施常規檢測安排」，屬全港性議題，卻可以在會上討論，「雞翼就討論得？何顯明你瞓著咗呀？」蕭亮聲同「澄清」，指不存在和民政專員及民政事務總署溝通討論，總署僅在每次DQ文件後以電郵知會。

蔡敏君與李軒朗駁火針鋒相對

蔡敏君在回應時續「逞強」，再針對李軒朗稱，立法會同為有民意基礎的議會，認為「係有事實根據，可能每人嘅觀點唔同啦。」二人多次針鋒相對，對於警政事務不能討論，蔡敏君則辯稱，由於阻街和違泊屬地區事務，所以區議會便能討論，其他事件可能則因為調查中，和不限於九龍城範圍，強調決定是經民政處與警務處及保安局討論後的詮釋。

蔡敏君在續發言時一度語無倫次，「只要係關於人都可以傾，但唔係乜都可以傾嘅。」她更喚議員可於其他平台，或與傳媒討論會議上未能討論的議題，「區議會係有其職能範圍。」

任國棟爆seed批蔡敏君因人廢言⋯⋯

做乜鳩

集中討論區內事務唔得？